財務緊張？華為不到1年 融資逾35億美元

財務緊張？華為不到1年 融資逾1000億元

〔編譯楊芙宜／台北報導〕彭博新聞報導，知情人士透露，中國華為公司（Huawei）現正在尋求籌集折合約15億美元的離岸貸款，該公司今年7月份才敲定一筆117億港元（約14.9億美元）貸款，不到半年內又第2度尋求融資；彭博彙整數據顯示，華為在不到1年內已貸款融資達35億美元（約1074億台幣）。外界關注華為是否面臨資金缺口的財務緊張。

中國電信設備和智慧手機大廠華為遭到美國制裁，被列入華府出口管制的貿易黑名單，並禁止美國電信商使用聯邦補貼採購其設備，等於遭到美國「禁售和禁買」的雙重制裁。

知情人士表示，華為再次尋求15億美元貸款，正就這筆貸款安排與國際國內銀行展開洽談，由華為投資控股出具將同意盡力協助的告慰函（letter of comfort）；華為籌得的資金將主要用於營運資金和一般企業用途。

華為對外稱「不缺錢」，近1年來卻頻頻在中國及海外貸款融資。華為7月向5家中資銀行貸款融資117億港元，是華為在貸款市場上的第一筆無國際銀行插手的離岸融資；更早在2018年12月還曾簽署了一筆140億元人民幣（約616億台幣）的在岸貸款。

此外，今年10月，華為還首次境內發行債券。上海清算所數據顯示，華為債券發行總額30億人民幣，殖利率3.48%。

老共支持點會缺錢
印都印到俾佢啦⋯⋯

或者反轉諗，佢地攞錢俾支那

要外滙 呢排支為算係支國海外最成功brand啦

華為停左幾個月賣唔到機
唔死已經奇蹟

google 整佢應該好傷

相比從來都唔洗借錢的蘋果，高下立見！

35億好少姐

華為要外匯者

蘋果有發債的